{
    "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-reaksi-asm-basa-menurut-lewis-457",
            "question": "5 contoh reaksi asm basa menurut lewis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh reaksi netralisasi antara NH3 dan HCl  dalam bentuk cairan. \nPada reaksi tersebut terjadi transfer proton dari H3O+.  Transfer proton\n ini dapat dinyatakan sebagai berikut:\n              \u00a0\n              <span>Proton adalah suatu \nakseptor (penerima) pasangan elektron  bebas, yang menurut Lewis adalah \nasam. Ammonia yang memiliki pasangan elektron  bebas merupakan donatur \npasangan elektron bebas, karena itu amonia adalah basa  Lewis.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-ml-larutan-h2so4-1-m-harus-ditambahkan-ke-dalam-500-ml-aku-516",
            "question": "Berapa mL larutan h2so4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL akuades supaya pH-nya menjadi 3? (Perubahan volume karena penambahan larutan H2SO4 dapat diabailan)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu namanya proses pengenceran, jd km pake rumus ini M1 x V1 = M2 x V2<br><span>V1 yg ditanya, V2 itu cukup volum airnya saja karna pada soal \" perubahan volume akibat penambahan larutan H2SO4 dpt diabaikan\".. kalo diket pH=3 maka [H+]=10</span>\u207b\u00b3<span>....trus dimasukkan ke rumus : [H+] = M x Valensi asam -&gt; 10</span>\u207b\u00b3\u00a0<span>= M2 x 2 --&gt; M2= 5x10</span>\u207b\u2074<span>..... abis itu kamu masukin ke rumus awal yg V1 x M1 = V2 x M2 --&gt; V1 x 1 = 500 mL x 5.10</span>\u207b\u2074\u00a0<span>---&gt; V1 = 0,25 mL :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sampel-kayu-dianalisis-ternyata-1-gram-karbon-pada-kayu-ts-127",
            "question": "suatu sampel kayu dianalisis, ternyata 1 gram karbon pada kayu tsb mempunyai aktivitas 8,5 disintegrasi, brp umur kayu tsb jika karbon dg no massa 14 sama dg 5770 tahun. dan aktivitas karbon dalam tumbuh-tumbuhan hidup 15,3 disintegrasi per menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh ini saya belum mjarang menemui soal seperti di atas, akan saya coba<br><br><span>t = (1/lamda)(ln (Ao/A))</span>\n <br><br>dengan catatan:\n<br> A\t= aktivitas C-14 saat ditemukan [Ci atau Bq]\n<br>Ao= aktivitas C-14 semula (pada waktu masih hidup) [Ci atau Bq]\n<span><br>lamda= \tKonstanta peluruhan C-14 (12,09 x 10-5 /tahun)</span>\n<br><span>t\t= waktu (umur) yang dicari</span> <br><br>dari soal :<br>A\u00a0 \u00a0 = 8,5 disintegrasi<br>Ao = 15,3 disintegrasi<br>maka <br>t = (1/12,09 x 10^-5/tahun) (ln 15,3/8,5)<br>= 1/12,09 x 10^-5 / 51hun x 0,5877<br>= 60,45 tahun<br><br><br>semoga bisa membantu, maaf jika ada kesalahan :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-mol-zat-dari-2-gram-air-cara-hitung-massa-04-mol-na-dan-477",
            "question": "Berapa mol zat dari 2 gram air? cara?\r\nhitung massa 0,4 mol Na dan 0,2 mol H2SO4?\r\nGomawo~~ :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ar H = 1 ar O = 16 ar S = 32 ar Na = 23 --&gt; Mr H2SO4 = 98 Mr H20 = 18<br>n=gr/Mr<br>n H20 = 2/18 = 1/9 mol<br><br>n Na = gr/Mr<br>0,4 = gr/23<br>gr = 9,2 gram<br><br>n H2SO4 = gr/Mr<br>0,2 = gr/98<br>gr = 19,6 gram",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "air = H\u2082O\u00a0<br>Mr air = 2(1)+16 = 18<br><br><strong>m = mol x Mr<br>mol air\u00a0= m\u00a0/ Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 / 18 = 0,11 mol<br><br></strong>Ar Na= 23<br><strong>m Na = mol x Ar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4 x 23 = 9,2 gr<br></strong><br>Mr H\u2082SO\u2084 = 2(1) + 32 + 4(16) = 98<br><strong>m\u00a0H\u2082SO\u2084 = 0,2 x 98 = 19,6 gr<br><br></strong>maaf kalo salah<strong><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}